%% !TeX program = xelatex
%% 부득이하게 pdflatex을 사용해야 할 경우 위의 magic comment를 제거하십시오.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%  LaTeX document class of the thesis of the Gyeonggi Science High School   %%%
%%%  Last edition 2015.11.13 by Chinook Mok                                   %%%
%%%  Continously being modified by gshslatexintro after 2016.02.02.           %%%
%%%  Check the latest version at : latex.gs.hs.kr                             %%%
%%%  Also refer to https://www.facebook.com/gshstexsociety                    %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{sub/preamble} % usepackage 등의 명령어는 여기에.
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{kotex}
\usepackage{tabu}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{multirow,makecell}

\usepackage{tocloft}
\setlength{\cftbeforesecskip}{0pt}
\setlength{\cftbeforesubsecskip}{0pt}
\setlength{\cftbeforesubsubsecskip}{0pt}

\begin{document}
%	\renewcommand\baselinestretch{1.2} % line spacing in the paragraph
	\baselineskip=2.2em         % line spacing in the paragraph
	
	\include{sub/abstract} % Abstract

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%% Main Document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\include{sub/introduction} % Introduction
	
	\include{sub/body1}

	% Next Section (e.g. Experiment, Linear theory, etc...) 
	% 이외에도 추가로 section마다 파일을 sub 폴더 안에 넣고 여기에서 
	% include 해주면 됩니다.
	% 예시 : methodology.tex을 sub 폴더안에 저장, 이 자리에 
	% \include{sub/methodology} 와 같이 작성
	%%%% 주의
	%%%% 파일이 나뉠 때마다 자동으로 페이지넘김(\clearpage)가 됩니다. 
	%%%% 따라서 subsection을 나누는 용도로는 사용하지 마십시오.
	%%%% \include{sub/experiment} 와 같이...


	\include{sub/conclusion} % Conclusion
	
	\include{sub/appendix} % Appendix가 없는 경우 주석처리하십시오
	
	\begin{thebibliography}{99}
		
		\bibitem{Bontemps} Bontemps, S., et al. "Evolution of outflow activity around low mass embedded young stellar objects." Disks and Outflows Around Young Stars. Springer Berlin Heidelberg, 1996. 270-275.
		\bibitem{Kang} Kang, Seonmi, et al. "Outflow properties of DIGIT embedded sources." 한국천문학회보 38.1 (2013): 51-51.
		\bibitem{Spitzer}Megeath, S. T., et al. "The Spitzer Space Telescope survey of the Orion A and B molecular clouds. I. A census of dusty young stellar objects and a study of their mid-infrared variability." The Astronomical Journal 144.6 (2012): 192.
		\bibitem{OphDunham}Dunham, Michael M., et al. "Young Stellar Objects in the Gould Belt." The Astrophysical Journal Supplement Series 220.1 (2015): 11.
		\bibitem{HerschelFurlan} Furlan, E., et al. "The Herschel Orion protostar survey: spectral energy distributions and fits using a grid of protostellar models." The Astrophysical Journal Supplement Series 224.1 (2016): 5.
		\bibitem{Marel} van der Marel, Nienke, et al. "Outflow forces of low-mass embedded objects in Ophiuchus: a quantitative comparison of analysis methods." Astronomy \& Astrophysics 556 (2013): A76.
		\bibitem{Oriondistance}Kounkel, Marina, et al. "THE GOULD’S BELT DISTANCES SURVEY (GOBELINS). II. DISTANCES AND STRUCTURE TOWARD THE ORION MOLECULAR CLOUDS." The Astrophysical Journal 834.2 (2017): 142.
		\bibitem{Schulz} Schulz, Norbert S. The formation and early evolution of stars: from dust to stars and planets. Springer Science \& Business Media, 2012.
		\bibitem{Berne}Berne, Olivier, Nuria Marcelino, and Jose Cernicharo. "IRAM 30 m Large Scale Survey of 12CO (2-1) and 13CO (2-1) Emission in the Orion Molecular Cloud." The Astrophysical Journal 795.1 (2014): 1
		\bibitem{Hatchell2} Hatchell, Jennifer, et al. "Star formation in Perseus-II. SEDs, classification, and lifetimes." Astronomy \& Astrophysics 468.3 (2007): 1009-1024.
		\bibitem{Takahashi}Takahashi, Satoko, et al. "Millimeter-and Submillimeter-Wave Observations of the OMC-2/3 Region. III. An Extensive Survey for Molecular Outflows." The Astrophysical Journal 688.1 (2008): 344.
		\bibitem{Hogerheijde}Hogerheijde, Michiel R., et al. "Envelope structure on 700 AU scales and the molecular outflows of low-mass young stellar objects." The Astrophysical Journal 502.1 (1998): 315.
		\bibitem{Nakamura} Nakamura, Fumitaka, et al. "Evidence For Cloud-Cloud Collision and Parsec-Scale Stellar Feedback Within the L1641-N Region." The Astrophysical Journal 746.1 (2012): 25.
		\bibitem{Ophsample} Nakamura, Fumitaka, et al. "The Molecular Outflows in the ρ Ophiuchi Main Cloud: Implications For Turbulence Generation." The Astrophysical Journal 726.1 (2010): 46.
		\bibitem{Aso}Aso, Yoshiyuki, et al. "Dense cores and molecular outflows in the OMC-2/3 region." The Astrophysical Journal Supplement Series 131.2 (2000): 465.
		\bibitem{Zhang}Zhang, Qizhou, et al. "Search for CO outflows toward a sample of 69 high-mass protostellar candidates. II. Outflow properties." The Astrophysical Journal 625.2 (2005): 864.
		\bibitem{VLAclass}Ward-Thompson, D., et al. "The immediate environment of the Class 0 protostar VLA 1623, on scales of∼ 50–100 au, observed at millimetre and centimetre wavelengths." Monthly Notices of the Royal Astronomical Society 415.3 (2011): 2812-2817.
		\bibitem{EL32IRS46class}Andre, Philippe, and Thierry Montmerle. "From T Tauri stars to protostars: Circumstellar material and young stellar objects in the rho Ophiuchi cloud." The Astrophysical Journal 420 (1994): 837-862.
		\bibitem{BBRCG24class}Casanova, Sophie, et al. "ROSAT X-ray sources embedded in the rho Ophiuchi cloud core." The Astrophysical Journal 439 (1995): 752-770.
	\end{thebibliography}
	
	\bibliography{bibfile} % 참고문헌
	% BibTeX 코드 쉽게 얻어오는 방법 %
	% Google Scholar 에서 검색한 결과에서 `인용'을 클릭한다.
	% BibTeX 코드를 얻고자 한다면, 하단의 `BibTeX' 을 클릭.
	% 코드가 나온다. Ctrl+A, Ctrl+C로 복사, bibfile에 붙여넣기.
	
	%\include{sub/summary} % Summary
	%(영어로 작성한 학생은 이 부분을 주석 처리하십시오.)
	
	\include{sub/footer} % 감사의 글 & 연구활동
\end{document}